# Démarche

Dans la table "Expériences", on sélectionne tous les enregistrements dont le descripteur "couleur" possède la valeur "pourpres".

La longueur de la liste qui représente la table des résultats précédents est le nombre recherché.